[
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 1,
    "question": "Le rôle du microscope opératoire est:",
    "options": [
      "A. Permettre des mouvements fins de la main que l'œil nu ne peut pas percevoir",
      "B. Remplaçable par des loupes chirurgicales",
      "C. Fournir une précision visuelle grâce à l'agrandissement",
      "D. Surestimées, les techniques de microchirurgie peuvent également être pratiquées à l'œil nu",
      "E. Pour permettre au chirurgien de bénéficier de plusieurs niveaux de grossissement"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 2,
    "question": "Le nœud microchirurgical :",
    "options": [
      "A. Le premier nœud est toujours simple",
      "B. Le dernier nœud est toujours double",
      "C. Le premier nœud est toujours double",
      "D. Le deuxième nœud est toujours simple",
      "E. Le deuxième nœud est toujours double"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 3,
    "question": "*Le porte-aiguille microchirurgical :",
    "options": [
      "A. Est toujours tenu dans la main non dominante",
      "B. Peut être utilisé à la place des pinces microchirurgicales",
      "C. Utilisé uniquement pour la manipulation de l'aiguille et des sutures microchirurgicales",
      "D. Peut être remplacé par un porte-aiguille de chirurgie générale",
      "E. Recommandé pour la manipulation des aiguilles de chirurgie générale (<6-0 USP)"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 4,
    "question": "*Le porte-aiguille maintient l'aiguille à :",
    "options": [
      "A. La jonction des deux tiers distaux avec le tiers proximal",
      "B. La jonction des deux moitiés de l'aiguille",
      "C. La jonction des deux tiers proximaux avec le tiers distal",
      "D. L'aiguille peut être tenue avec n'importe quel instrument",
      "E. N'importe quelle position pourvu qu'elle soit confortable pour l'opérateur"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 5,
    "question": "Un nœud microchirurgical correctement réalisé :",
    "options": [
      "A. Est asymétrique",
      "B. Correct s'il empêche le saignement de la ligne de suture",
      "C. Est oblique par rapport à la ligne de suture",
      "D. Est symétrique dans la distance entre la ligne de suture et les points de pénétration sur le vaisseau",
      "E. Est perpendiculaire à la ligne de suture"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 6,
    "question": "Un nœud microchirurgical correctement réalisé :",
    "options": [
      "A. Est positionné latéralement par rapport à la ligne de suture",
      "B. Produit une approximation qui chevauche les bords du vaisseau",
      "C. Est positionné exactement sur la ligne de suture",
      "D. La position n'a pas d'importance tant que tous les nœuds sont placés de la même manière",
      "E. Produit une approximation sans tension"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 7,
    "question": "Nœuds microchirurgicaux :",
    "options": [
      "A. Doit être placé le plus densément possible le long de la ligne de suture",
      "B. Doit être placé (et non espacé) le long de la ligne de suture",
      "C. Doit être placé aussi peu que possible le long de la ligne de suture",
      "D. Doit être placé de manière à assurer une bonne approximation des deux extrémités du vaisseau",
      "E. Doit être placé de manière à chevaucher les deux extrémités de la cuve"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 8,
    "question": "*Réglage du microscope opératoire :",
    "options": [
      "A. N'est pas nécessaire lorsque l'opérateur porte des lunettes",
      "B. Doit être effectué après la mise en place des champs stériles",
      "C. Vise à obtenir deux images différentes à travers les oculaires",
      "D. N'est pas important et peut être ignoré",
      "E. Vise à obtenir une seule image à travers les oculaires en ajustant la distance interpupillaire"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 9,
    "question": "L'aiguille peut être fixée dans le support :",
    "options": [
      "A. Manuellement, en tenant l'aiguille à la main",
      "B. Sous vision directe",
      "C. Relevage à l'aide d'un porte-fil et réglage de la position idéale pour le porte-aiguille",
      "D. Par le technicien de l'instrument",
      "E. De n'importe quelle manière, à condition que ce soit sous un microscope"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 10,
    "question": "Les lésions cutanées des brûlures électriques sont les suivantes :",
    "options": [
      "A. Marque de sortie",
      "B. Lésions des voies respiratoires",
      "C. Marque d'entrée",
      "D. Lésions cutanées dues à l'arc électrique",
      "E. Brûlures causées par des vêtements enflammés"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 11,
    "question": "Les muscles intrinsèques de la main sont représentés par :",
    "options": [
      "A. Muscles de l'éminence thénar",
      "B. Muscles fléchisseurs",
      "C. Muscles interosseux",
      "D. Muscles de l'éminence hypothénar",
      "E. Muscles lombaires"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 12,
    "question": "*Position des instruments dans la main :",
    "options": [
      "A. Les instruments peuvent être détenus de n'importe quelle manière tant qu'ils peuvent être utilisés avec succès",
      "B. Elle est moins importante pour les interventions chirurgicales de longue durée",
      "C. Ils doivent être tenus dans la main comme un instrument d'écriture (stylo, crayon, stylet)",
      "D. C'est la façon dont l'opérateur les tient instinctivement",
      "E. Ce n'est pas grave tant que nous travaillons debout"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 13,
    "question": "La peau palmaire est :",
    "options": [
      "A. Pigmenté",
      "B. Adhère étroitement à l'aponévrose palmaire",
      "C. Lisse",
      "D. Mince",
      "E. Sans cheveux"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 14,
    "question": "Les Ampoules sont :",
    "options": [
      "A. Caracteristiques les brûlures partielles",
      "B. Caracteristiques l'escarre cutanée",
      "C. Formé par l'accumulation de liquide d'œdème à la jonction dermo-épidermique lésée",
      "D. Caracteristiques les brûlures profondes",
      "E. Les brûlures ne peuvent pas donner lieu à la formation de cloques"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 15,
    "question": "Plaie de granulation :",
    "options": [
      "A. Elle peut être couverte d'ampoules",
      "B. Positionné circulairement au niveau des membres",
      "C. Il s'agit d'un tissu rouge et brillant qui a tendance à saigner",
      "D. Nécessite une greffe de peau",
      "E. Il est blanc, dur et indolore"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 16,
    "question": "Dans les cas de brûlures étendues (plus de 30-40%) au troisième degré, il est indiqué :",
    "options": [
      "A. Traitement ambulatoire à domicile",
      "B. Excision et greffe précoces",
      "C. Excision marquée des escarres pour réduire la masse de tissu nécrotique",
      "D. Pas d'intervention chirurgicale au cours de la première semaine",
      "E. Stratégie chirurgicale agressive au cours de la première semaine"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  }
]
